<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    Название
    <string name="app_name">AstroAxis</string>
    <string name="description_name">astronomical reference book</string>

    Главное меню входа
    <string name="main_menu">Главное меню</string>
    <string name="planets">Планеты</string>
    <string name="planet">Планета</string>
    <string name="help">Справка</string>
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="tests">Тесты</string>
    <string name="test">Тест</string>
    <string name="model">Модель</string>
    <string name="models">Модели</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="theory">Теория</string>

    Справка
    <string name="help_text">
        AstroAxis - android приложение-справочник для помощи в изучения астрономии для старшеклассников.
        В разделе Планеты находится основная информация о планетах Солнечной Системы,
        где Вы можете прочесть краткую информацию о них, а также рассмотреть их 3D модели.
        В разделе Тесты находятся теоретические задания для повторения материала по планетам Солнечной Системы.
    </string>

    Планеты
    <string name="Sun">Солнце</string>
    <string name="Mercury">Меркурий</string>
    <string name="Venus">Венера</string>
    <string name="Earth">Земля</string>
    <string name="Mars">Марс</string>
    <string name="Jupiter">Юпитер</string>
    <string name="Saturn">Сатурн</string>
    <string name="Uranium">Уран</string>
    <string name="Neptune">Нептун</string>
    <string name="Pluto">Плутон</string>
    <string name="planetName">planetName</string>

    Таблица
    <string name="name">Название</string>
    <string name="radius">Радиус</string>
    <string name="mass">Масса</string>
    <string name="density">Плотность</string>
    <string name="average_temperature">Средняя\nтемпература</string>
    <string name="number_of_satellites">Количество\nспутников</string>
    <string name="main_satellites">Основные\nспутники</string>
    <string name="the_speed_of_rotation_around_its_axis">Скорость\nвращения\nвокруг\nсвоей оси</string>
    <string name="the_speed_of_rotation_around_the_Sun">Скорость\nвращения\nвокруг\nСолнца</string>
    <string name="rotation_period">Период\nвращения</string>
    <string name="the_orbital_period">Орбитальный\nпериод</string>
    <string name="large_semi_axis">Большая\nполуось</string>
    <string name="the_presence_of_an_atmosphere">Наличие\nатмосферы</string>
    <string name="atmospheric_layers">Слои\nатмосферы</string>
    <string name="internal_structure">Внутреннее\nстроение</string>
    <string name="features">Особенности</string>

    Теория
    <string name="theory_of_astronomy">Справочник по астрономии</string>
    <string name="guide">Справочник</string>

    <string name="schematic_representation_of_the_celestial_sphere">Схематическое изображение небесной сферы</string>
    <string name="horizontal_coordinate_system">Горизонтальная система координат</string>

    <string name="description_schematic_representation_of_the_celestial_sphere">
        Одной из важнейших астрономических задач, без которой невозможно
        решение всех остальных задач астрономии, является определение положения
        небесного светила на небесной сфере.
        Люди в древности считали, что все звёзды располагаются на небесной
        сфере, которая как единое целое вращается вокруг Земли. Это впечатление
        связано с тем, что в результате огромной удалённости небесных светил человеческий глаз не в состоянии оценить различия в расстояниях до них и они
        представляются одинаково удалёнными. С развитием научных знаний такой
        взгляд на небесную сферу отпал. Однако заложенная в древности геометрия
        небесной сферы в результате развития и совершенствования получила современный вид, в котором и используется в астрометрии.
        Небесная сфера – это воображаемая сфера произвольного радиуса, на которую проецируются объекты,
        видимые на небе, и в центре которой предполагается наблюдатель (рис. 1).

        Расстояния на небесной сфере можно измерять только в угловых единицах:
        в градусах, минутах, секундах или радианах. Например, угловые диаметры Луны и Солнца равны примерно 30 мин.
        Одним из основных направлений, относительно которого определяется положение наблюдаемого небесного светила, является отвесная линия.
        Отвесная линия, проходящая через центр небесной сферы, пересекает её
        в точках зенита Z и надира Z′. Зенит находится над головой наблюдателя.
        Плоскость, проходящая через центр небесной сферы и проведённая перпендикулярно отвесной линии, пересекает небесную сферу по большому кругу
        – по линии математического (истинного) горизонта.
        Полюс мира – точка на небесной сфере, вокруг которой происходит видимое суточное движение звёзд из-за вращения Земли вокруг своей оси.
        Ось мира (PP′) – прямая, вокруг которой происходит кажущееся вращение небесной сферы. Она пересекает небесную сферу в северном полюсе
        мира P и в южном полюсе мира P′. Суточное движение светил происходит
        так, как если бы вся небесная сфера вращалась как одно целое вокруг оси
        мира в направлении с востока на запад. Это движение мнимое: оно является
        отражением истинного движения – вращения Земли вокруг своей оси с запада на восток.
        Небесный экватор – большой круг небесной сферы, плоскость которого
        проходит через центр небесной сферы и перпендикулярна оси мира. Небесный экватор пересекается с горизонтом в точках востока E и запада W.
        Небесный меридиан – большой круг небесной сферы, проходящий через
        зенит и полюсы мира. Небесный меридиан пересекает горизонт в точках севера N и юга S.
        Угол наклона оси мира к математическому горизонту равен географической широте (j) места наблюдения.
        Большой круг небесной сферы, по которому происходит видимое годичное движение Солнца, называется эклиптикой. Эклиптика пересекается
        с экватором в определённых точках: в точке весеннего (^) и в точке осеннего
        равноденствия (d).
    </string>

    <string name="description_horizontal_coordinate_system">
        Системы небесных координат используются в астрономии для описания
        положения светил на небе или точек на воображаемой небесной сфере. В астрономии применяют несколько систем небесных координат, удобных для
        решения различных научных и практических задач. При этом используются
        известные плоскости, круги и точки небесной сферы.
        Системы небесных координат отличаются друг от друга выбором основной
        плоскости и началом отсчёта. В зависимости от стоящей задачи может быть
        более удобно использовать ту или иную систему. Наиболее часто используются горизонтальная и экваториальная системы координат.
        Чтобы построить систему небесных координат, следует выбрать некоторую основную плоскость, проходящую через наблюдателя и пересекающую
        небесную сферу по большому кругу. Затем через полюс этого круга и светило
        провести ещё один большой круг, пересекающий первый, и в качестве координат принять угловое расстояние от точки пересечения до светила и угловое
        расстояние от некоторой точки на основном круге до той же точки пересечения. В горизонтальной системе координат основной плоскостью является
        плоскость горизонта, в экваториальной – плоскость небесного экватора.
        Горизонтальная система координат – система небесных координат,
        в которой центр помещается в месте нахождения наблюдателя на поверхности Земли, а основной плоскостью является плоскость математического горизонта. Одной координатой при этом является либо высота светила h, либо
        его зенитное расстояние z. Другой координатой является азимут A (рис. 2).
    </string>

</resources>
